\apendice{Plan de Proyecto Software}

\section{Introducción}
En este apéndice se va a analizar todo aquello necesario para que un proyecto se desarrolle con el menor número de imprevistos posible. Para conseguir esto, es necesaria una fase de planificación donde se estimen los tiempos, la cantidad de trabajo y el dinero que es necesario invertir para sacar adelante el proyecto.
Dicha planificación se divide en dos partes:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Planificación temporal}: fase en la que se analiza y planifica el trabajo necesario para desarrollar cada parte del proyecto, marcando fechas de inicio y final para cada una de ellas.
	\item \textbf{Estudio de viabilidad}: fase en la que se analizan las repercusiones legales y económicas del proyecto:
	\begin{itemize}
		\item Económica: Análisis de los posibles costes y beneficios del proyecto.
		\item Legal: Análisis de las repercusiones a efectos legales como la \textit{Ley de Protección de Datos} o las licencias del proyecto.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\section{Planificación temporal}
Esta parte del proyecto es aquella en la que se planifica cómo va a ir avanzando el proyecto en función del trabajo requerido para cada una de las tareas de las que consta el mismo.
Concretamente se estima el tiempo, es decir, cuáles van a ser los plazos para desarrollar determinadas tareas.
Para esta planificación o estimación se han empleado los conceptos generales de la metodología ágil Scrum, ya que en este caso en el proyecto sólo hay un único desarrollador aparte de los tutores. Las líneas generales que se han aplicado de esta metodología de gestión han sido:
\begin{itemize}
	\tightlist
	\item
	Desarrollo marcado por sucesivos \emph{sprints} delimitados por dos reuniones: una al principio de cada uno y otra al final. Normalmente en la reunión de finalización de un \emph{sprint} se marcaban los objetivos y la planificación del siguiente.
	\item
	La duración de los \emph{sprints} fue de dos semanas al inicio y de una semana en la segunda mitad del mismo.
	\item
	Cada \emph{sprint} produce un resultado o incremento del proyecto final.
	\item
	En cada \emph{sprint} se divide el objetivo final en distintas tareas mas pequeñas.
	\item
	Las tareas se planifican y estiman en un tablero.
\end{itemize}

\subsection{Sprint 0. (22/10/2019 -- 28/10/2019)}
En esta reunión el objetivo fundamental fue la presentación, a grandes rasgos, de en qué iba a consistir el proyecto por parte de los dos tutores: Álvar Arnaiz González y César Ignacio García Osorio.
No se definió ninguna tarea, ya que simplemente se trataba de acordar si se había entendido bien el objetivo del proyecto.

\subsection{Sprint 1. (29/10/2019 -- 12/11/2019)}
Esta reunión fue la primera en la que se comenzó a hablar de los requisitos del proyecto y de sus detalles para la planificación.
Los objetivos de este sprint fueron:
\begin{itemize}
	\item Crear correctamente el repositorio en GitHub.
	\item Elegir el entorno de desarrollo que se iba a utilizar y su posterior configuración para ejecutar una aplicación web con Flask.
	\item Hacer un primer proyecto <<Hola Mundo>> como primera toma de contacto con este framework.
	\item Incorporar en el proyecto un mapa proporcionado por el API de Google en el que fuésemos capaces de seleccionar diferentes puntos (marcadores).
\end{itemize}


\subsection{Sprint 2. (13/11/2019 -- 26/11/2019)} \label{sprint2}
Los objetivos principales de este Sprint fueron: 
\begin{itemize}
	\item Guardar e imprimir (tanto en el cliente como en el servidor) los distintos marcadores seleccionados en el mapa.
	\item Dibujar la ruta entre los distintos puntos seleccionados.
	\item Seguir los estándares de programación
	\item Completar la documentación del proyecto.
	\item Cambiar de Visual Studio Code a Pycharm (licencia profesional).
\end{itemize}
Además de estos objetivos, debido a la posibilidad de añadir al proyecto nuevas funcionalidades y metodologías de Docker, se decidió cambiar de Sistema Operativo a Linux.
Durante este sprint se siguió un curso <<tutorial sobre Flask de Miguel Grinberg>>~\cite{grinberg-mega}, en el cual, a medida que iba avanzando encontré varias mejoras para aplicar a mi proyecto y que fui incorporando.
Al final de este sprint, dos de los objetivos no se consiguieron por completo, ya que daban algunos errores y se optó por una funcionalidad menor: en vez de dibujar la ruta entre todos los puntos seleccionados, sólo se dibujaba entre el primero y el último; y al pasar los distintos marcadores, mediante un POST al servidor no podía pasar un objeto. Estas dos funcionalidades quedaron pendientes para el siguiente Sprint.

\subsection{Sprint 3. (27/11/2019 -- 10/12/2019)}
El principal objetivo de este sprint fue poner al día la documentación, al mismo tiempo que se seguía el tutorial de Flask mencionado en el \ref{sprint2}.
Se encontraron distintas mejoras para realizar, así como la posibilidad de añadir el fichero \texttt{requirements.txt}, que después serviría para instalar las diferentes librerías utilizadas en el proyecto.
También se acabaron las tareas que quedaron pendientes el sprint anterior.

\subsection{Sprint 4. (10/12/2019 -- 18/12/2019)}
Los objetivos de este sprint fueron: mejorar el envío de los datos al servidor, buscar documentación y evaluar los resultados de las distintas funciones que proporciona el API de Google para Python, y ser capaces de diferenciar los datos <<útiles>> de dichas funciones.

\subsection{Sprint 5. ( 19/12/2019 -- 09/01/2020)}
En este Sprint, los objetivos fueron:
\begin{itemize}
	\item Mostrar la información de los diferentes puntos seleccionados.
	\item Obtener la matriz de distancias de todos con todos. Se obtiene como resultado una matriz en la que tenemos las distancias de todos los nodos entre sí.
	\item Dibujar el grafo en la parte del servidor, es decir, en Python.
\end{itemize}
Tras concluir el sprint, se alcanzaron todos los objetivos, no quedando nada pendiente para el siguiente.
\subsection{Sprint 6. (10/01/2020 -- 23/01/2020)}
Los objetivos de sprint fueron:
\begin{itemize}
	\item Actualizar la documentación.
	\item Evaluar el algoritmo \textit{minimum spanning tree}~\cite{wiki:minimum-spanning-tree}.
	\item Valorar diferentes bibliotecas para dibujar el grafo en la web.
\end{itemize}
Tras concluir el sprint, quedó pendiente algunas preguntas sobre la parte de documentación, además de la implementación del grafo en el cliente.
\subsection{Sprint 7. (24/01/2020 -- 10/02/2020)}
Durante este Sprint, los objetivos que se marcaron fueron los siguientes:
\begin{itemize}
	\item La correcta implementación de la librería encontrada en el Sprint anterior.
	\item Creación de una estructura en la que a partir del árbol generado inicialmente y con la ayuda de la función minimum spanning tree de networkx, evaluar este camino mínimo en un conjunto aleatorio de arcos del árbol inicial.
	\item Crear el archivo JSON necesario para que la librería implementada anteriormente dibuje el grafo que necesitamos. 
	\item Actualizar y corregir la documentación.
\end{itemize}
En este Sprint no se logró alcanzar por completo los objetivos marcados, quedando pendiente para el siguiente Sprint terminar la generación de la estructura del archivo JSON para dibujar el grafo.

\subsection{Sprint 8. (10/02/2020 -- 19/02/2020)}
Los objetivos de este Sprint, que fue el primero en el que se pasó de realizar reuniones cada dos semanas a realizarlas cada semana, fueron:
\begin{itemize}
	\item Terminar las tareas del sprint anterior.
	\item Actualizar la documentación del proyecto.
	\item Mejorar el sistema de generar un grafo por votos para que todos sus nodos estén siempre conectados.
\end{itemize}

\subsection{Sprint 9. (20/02/2020 -- 26/02/2020)}
En la reunión de planificación de este sprint, que corresponde también con la de revisión del Sprint 8, se planteó la dificultad que presentaba emplear la biblioteca encontrada en los sprints anteriores para dibujar el mapa sinóptico. Esto se debe fundamentalmente a que la estructura de datos necesaria para ello era prácticamente imposible de generar de forma automática.
Por esta razón, se decidió emplear otra forma para su dibujado, lo que lleva a los objetivos de este sprint:
\begin{itemize}
	\item Eliminar referencias y usos de la biblioteca Tube Map.
	\item Generar el grafo en el servidor y exportarlo como SVG para poder tratarlo a nuestro antojo en el cliente.
	\item Actualizar la documentación, junto con las correcciones del sprint anterior.
\end{itemize}

\subsection{Sprint 10. (27/02/2020 -- 04/03/2020)}
Los objetivos de este sprint fueron:
\begin{itemize}
	\item Generar el archivo SVG con el grafo generado. Se encontraron varias dificultades a la hora de escalar los puntos para dibujarlos en el SVG. Por ello, esta tarea quedó pendiente para el siguiente Sprint.
	\item Generar la documentación.
	\item Investigar sobre los \textit{layouts} para grafos.
	\item Dar al usuario la posibilidad de elegir el número de arcos que aparecen en el grafo.
\end{itemize}

\subsection{Sprint 11. (05/03/2020 -- 12/03/2020)}
En este Sprint, los objetivos fueron:
\begin{itemize}
	\item Generar toda la documentación pendiente del Sprint anterior junto con la nueva generada en este.
	\item Resolver el escalado del grafo en SVG.
	\item Añadir estilos al grafo en el cliente. Para ello fijarse en el JavasScript de la biblioteca utilizada en sprints anteriores.
	\item Añadir texto al grafo SVG.
	\item Dar al usuario la posibilidad de elegir el número de veces que se repite el bucle que genera el grafo de votos.
\end{itemize}
Durante este sprint, al igual que en el anterior, se encontró una gran dificultad en la transformación de las coordenadas geográficas de los marcadores a pixeles para su dibujado en SVG.
En este Sprint se alcanzaron todos los objetivos.

\subsection{Sprint 12. (13/03/2020 -- 26/03/2020)}
Durante este Sprint los principales objetivos fueron:
\begin{itemize}
	\item Eliminar un marcador cualquiera del mapa.
	\item Generar la documentación correspondiente.
	\item Resolver el problema de normalización para el correcto dibujado de los nodos en la imagen SVG.
	\item Incluir en el proyecto las variables de sesión.
	\item Dar al usuario la posibilidad de elegir el cómo quiere recorrer los puntos: en bici o a pie.
	\item Reestructurar la aplicación.
\end{itemize}
En este Sprint quedó pendiente la eliminación de un marcador cualquiera, ya que en la reunión de retrospectiva de este sprint se planteó la idea de mostrar en la pantalla un listado con los puntos seleccionados, con el objetivo de eliminarlos desde ahí. También quedó pendiente la documentación.

\subsection{Sprint 13. (27/03/2020 -- 02/04/2020)}
Durante ente sprint, los objetivos fueron:
\begin{itemize}
	\item Terminar las tareas pendientes del \textit{sprint 12}.
	\item Cambiar la obtención de los votos de los arcos del grafo.
	\item Generar la lista de marcadores a medida que se añaden puntos al mapa.
	\item Buscar información sobre \textit{Vue.js} para utilizarlo en el proyecto.
	\item Incluir en la documentación la herramienta \textit{lucidCharts} para generar diagramas.
\end{itemize}
Durante este sprint se encontraron dificultades con la implementación de Vue, ya que intenté añadir el cliente mediante \textit{node.js} y añadiendo el CDN al template era suficiente. Por esta razón, quedó pendiente la modificación en la obtención de votos, aunque se consiguió añadir la lista con los marcadores (tanto añadir como borrar).

\subsection{Sprint 14. (03/04/2020 -- 16/04/2020)}
En este sprint, los objetivos fueron:
\begin{itemize}
	\item Cambiar el color de los puntos que sean seleccionados como centrales.
	\item Cambiar la \textit{lista} de marcadores por \textit{table-row}.
	\item Añadir un \textit{checklist} a la tabla para seleccionar los nodos centrales.
	\item Guardar los nodos y la matriz de distancias para hacer las distintas pruebas con el fin de evitar hacer demasiadas llamadas a la \textit{API de Google}.
	\item Incluir validaciones en el cliente.
	\item Modificar el SVG en el cliente, de tal manera que el usuario pueda mover los puntos.
\end{itemize}
Al finalizar este sprint, quedó pendiente la modificación del SVG en el cliente.

\subsection{Sprint 15. (17/04/2020 -- 23/04/2020)}
Durante este Sprint, las tareas u objetivos fueron:
\begin{itemize}
	\item Resolver el posicionamiento de los labels para que no se superpongan.
	\item Actualizar la versión de Python en el entorno virtual.
	\item Mejorar el código para que funcione el redirect.
	\item Precalcular los SVGs posibles, determinados por el número de votos de los arcos, antes de mandarlos al cliente. De esto modo, se mandan todos en una lista y es el cliente quien maneja cuál mostrar y cuál no.
\end{itemize}
Durante este Sprint se encontraron varias dificultades en calcular la superposición, por lo que quedaron pendientes esta tarea, junto con la del cálculo de los SVG.

\subsection{Sprint 16. (24/04/2020 -- 30/04/2020)}
Las tareas principales de este Sprint fueron:
\begin{itemize}
	\item Acabar tareas pendientes del \textit{Sprint 15}.
	\item Modificar ficheros \textit{css}.
	\item Actualizar el template base.
	\item Actualizar la documentación pendiente.
	\item Proponer un enrejillado de los nodos para que queden lo más alineados posible.
\end{itemize}
Durante este sprint, se encontraron dificultades a la hora de plantear el método que solucionaba el problema de solapamientos con las etiquetas. Finalmente, en este sprint quedó pendiente valorar otra opción para el cálculo de estos solapamientos y plantear el enrejillado de los puntos.

\subsection{Sprint 17. (01/05/2020 -- 07/05/2020)}
En este Sprint, las tareas fueron:
\begin{itemize}
	\item Mejorar o cambiar el método de detección de solapamientos.
	\item Cambiar la forma de la alerta al seleccionar un número máximo de marcadores.
	\item Incluir el aviso del uso de cookies.
	\item Ajustar la maquetación de la aplicación.
	\item Acabar temas pendientes del anterior Sprint.
	\item Actualizar la documentación.
\end{itemize}

\subsection{Sprint 18. (08/05/2020 -- 14/05/2020)}
Durante este Sprint, los objetivos que se marcaron fueron:
\begin{itemize}
	\item Documentación del código.
	\item Maquetar la aplicación.
	\item Concluir la discretización de los arcos para el dibujado de los labels.
	\item Modificar el cálculo de las posiciones para utilizar un escalado logarítmico.
	\item Construir una rejilla para agrupar los puntos tanto horizontal como verticalmente.
\end{itemize}
Durante este Sprint, también se empleó tiempo en modificar parte de las estructuras hechas anteriormente, ya que que a la hora de seguir avanzando me di cuenta que ya no servían y había que rehacerlas. 

\subsection{Sprint 19. (15/05/2020 -- 21/05/2020)}
Durante este Sprint, los objetivos fueron:
\begin{itemize}
	\item Publicación de la primera release~\footnote{\url{https://github.com/gpm0009/TFG_MetrominutoWeb/releases/tag/v0.1}}.
	\item Guardar los marcadores en el cliente, de tal modo que cuando el usuario vuelve a mapa no se pierdan los puntos seleccionados previamente.
	\item Ajustar los colores de las líneas al tiempo existente entre los puntos que unen.
	\item Cambiar el orden en la detección de los rectángulos para calcular primero las posiciones más importantes de las labels.
	\item Detectar el solapamiento entre líneas y ajustar cada una de ellas para que no se solapen.
	\item Maquetar la aplicación.
\end{itemize}
Al finalizar, quedó pendiente la documentación.

\subsection{Sprint 20. (22/05/2020 -- 28/05/2020)}
En este Sprint, los objetivos fueron:
\begin{itemize}
	\item Crear una nueva página para editar el SVG elegido por el usuario.
	\item Permitir editar el SVG anterior:
	\begin{itemize}
		\item Arrastrar los puntos para modificar su posición.
		\item Editar el texto que indica el nombre de cada punto.
	\end{itemize}
	\item Modificar la página de ayuda.
\end{itemize}
Al finalizar este Sprint, quedó pendiente gran parte de él, ya que me coincidió con un examen.

\subsection{Sprint 21. (29/05/2020 -- 04/06/2020)}
Durante este Sprint, el objetivo fue acabar con las tareas pendientes del Sprint anterior. Debido a las nuevas funcionalidades de la aplicación, tuve que hacer varios cambios en el resto del proyecto.

\subsection{Sprint 22. (05/06/2020 -- 11/06/2020)}
En este Sprint, los objetivos fueron:
\begin{itemize}
	\item Actualizar toda la documentación, tanto de código como \LaTeX.
	\item Hacer un logo para la aplicación.
	\item Mejorar el aspecto de la aplicación.
	\item Modificar el cálculo de los labels al mover los puntos. Sólo deben recalcularse las partes afectadas por el movimiento y aquellas que no se hayan movido previamente.
	\item Modificación en el cambio de texto cuando editamos el SVG.
	\item Mejorar el estilo del \emph{slider} para elegir el SVG.
	\item Incluir leyenda de colores.
	\item Incluir un botón para exportar el grafo a formato .png o .jpg para poder descargarlo.
	\item Nueva página con la validación de usuario de FirebaseUI Auth.
\end{itemize}
Al finalizar el Sprint, quedó pendiente incorporar la autenticación de Google y la creación de un logo para la aplicación.

\subsection{Sprint 23. (12/06/2020 -- 18/06/2020)}
Para este Sprint, los objetivos fueron:
\begin{itemize}
	\item Agregar más puntos de ancla para el cálculo de los textos.
	\item Realizar las pruebas con datos del API de Google.
	\item Eliminación de los grafos que eran iguales.
	\item Terminar las tareas pendientes del Sprint anterior.
\end{itemize}

Al finalizar este Sprint, quedó pendiente la actualización de la documentación, ya que al hacer las pruebas finales con la API se encontraron grandes problemas a la hora de realizar los cálculos del mapa, y se tuvo que reestructurar gran parte de la aplicación.

\subsection{Sprint 24. (19/06/2020 -- 25/06/2020)}
Durante este Sprint, los objetivos fueron:
\begin{itemize}
	\item Documentación: actualizar memoria y anexos.
	\item Resolver últimos errores de la aplicación.
\end{itemize}


\section{Estudio de viabilidad}

\subsection{Viabilidad económica}
En este apartado se detalla el coste económico real que supondría el desarrollo del proyecto de forma completa.

\subsubsection{Costes de personal}
El proyecto se ha llevado a cabo por un único desarrollador contratado a tiempo parcial durante 9 meses, considerando un salario  bruto anual de \EUR{21000} (ver tabla~\ref{tabla:personal})


\tablaSmallSinColores{Costes de personal.}{p{6cm} p{3cm} p{3cm}}{personal}{
	\multicolumn{1}{p{4.5cm}}{\textbf{Concepto}} & \textbf{Devengos(\EUR{}){}} & \textbf{Deducciones(\EUR{}){}}\\
}
{
	Salario base & 1500,00  \\
	Cotización contingencias comunes (4,70\%) & & 70,50 \\
	Cotización formación (0,10 \%) & & 1,50 \\
	Cotización desempleo (1,60 \%) & & 24,00 \\
	Retención IRPF (10 \%) & & 150,00 \\\hline
	\textbf{Total mes} & 1.254,00\\
	\textbf{Total 9 meses} & 11.286,00\\
}




\subsubsection{Costes de hardware}
Para esta sección, se han calculado los costes del hardware usado durante el desarrollo, correspondiéndose con el empleado a lo largo del TFG.

Se ha utilizado un ordenador portátil valorado en \EUR{900} con amortización en 5 años (ver tabla~\ref{tabla:hardware}).

$$\dfrac{\textup{\EUR{118,76}}}{9 \;meses} = 
\textup{\EUR{13,20}} $$

$$\dfrac{\textup{\EUR{900,00}}}{9 \;meses} = 
\textup{\EUR{100,00}} $$


\tablaSmallSinColores{Costes de hardware.}{p{5cm} p{4cm} p{2.15cm}}{hardware}{
	\multicolumn{1}{p{4.5cm}}{\textbf{Concepto}} & \textbf{Coste(\EUR{}){}} & \textbf{Amortización(\EUR{}){}}\\
}
{
	Ordenador portátil & 900,00 & 100,00 \\
	Microsoft Windows 10 Home 64Bits OEM & 118,76 & 13,20 \\
	Tarifa de Internet (\EUR{}/mes) & 40,00 &  \\\hline
	\textbf{Coste total (9 meses)} & 1.378,76 & \\
}


\subsubsection{Costes de software}
En este apartado, se detallan los costes del software necesario para el desarrollo (ver tabla~\ref{tabla:software}).


\tablaSmallSinColores{Costes de software.}{p{6cm} p{4cm}}{software}{
	\multicolumn{1}{p{4.5cm}}{\textbf{Concepto}} & \textbf{Coste(\EUR{}){}}\\
}
{
	PyCharm Professional(año)~\cite{pycharm-price}  & 89,00 \\\hline
	\textbf{Coste total (9 meses)} & 66,65\\
}


\subsubsection{Costes Cloud}
En este apartado se detallan los costes de las APIs utilizadas en el proyecto, así como de la plataforma en la que está desplegada.


Para calcular los costes del despliegue de la aplicación en Azure, se ha utilizado la calculadora de precios de Azure~\cite{azure-price}, ver tabla ~\ref{tabla:costes-azure}.

\tablaSmallSinColores{Coste Azure}{p{5cm} p{4cm} p{2.15cm}}{costes-azure}{
	\multicolumn{1}{p{4.5cm}}{\textbf{Concepto}} & \textbf{Valor{}} & \textbf{Coste{}}\\
}
{
	Región & Europa Oeste &  \\
	Sistema operativo & Linux &  \\
	Nivel & Básico &  \\
	Instancia & B1: Núcleos: 1, 1.75 GB de RAM, 10 GB de almacenamiento & \EUR{0,063}/hora \\
	Número de instancias & Dos &  \\
	Tiempo & Un mes &  \\
	Soporte & Estándar &  \EUR{84,33}/hora\\
	Programa de licencias & Contrato de Microsoft Online Services &  \\\hline
	\textbf{Coste total (4 meses)}  & & \multicolumn{1}{r}{\EUR{713,76}}\\
}


Para los detalles del coste del API de Google he consultado la lista de precios de Google~\cite{google-price}, ver tabla~\ref{tabla:google-api-costes} .

\tablaSmallSinColores{Coste Google API}{p{6.4cm} p{2.15cm} p{8cm}}{google-api-costes}{
	\multicolumn{1}{p{4.5cm}}{\textbf{Concepto}} & \textbf{Coste(\EUR{}){}/1000 solicitudes}\\
}
{
	API Maps Javascript & 6,17 \\
	API Distance Matrix & 4,41 \\
	Geocoding & 4,41 \\
	API Directions & 4,41 \\
	Autocomplete -- Per Request & 2,5 \\
	Places Details & 15,00 \\
}

Para los costes de los servicios de Firebase se ha consultado su lista de precios~\cite{firebase-price}, aunque si las peticiones son menores de 10.000/mes podríamos emplear el plan gratuito.


\subsection{Viabilidad legal}
En la tabla~\ref{tabla:dependencias} se listan las dependencias utilizadas en el proyecto, junto con sus licencias.

\tablaSmall{Dependencias del proyecto.}{l c c}{dependencias}
{ \multicolumn{1}{l}{Dependencia} & Versión & Licencia\\}{ 
	certifi                & 2020.4.5.1 & MPL 2.0                \\
	chardet                & 3.0.4  	& LGPL                \\
	cycler                 & 0.10.0 	& BSD                \\
	decorator              & 4.4.2  	& BSD                \\
	click                  & 7.1.1  	& LGPLv3                \\
	dominate               & 2.5.1  	& BSD                \\
	Flask                  & 1.1.2   	& BSD                \\
	Flask-Bootstrap        & 3.3.7.1 	& BSD                \\
	Flask-Dance            & 0.14.0  	& MIT                \\
	flask\_wtf             & 0.14.3  	& BSD                \\
	googlemaps             & 4.2.0  	& Apache Software License (Apache 2.0)                \\
	idna                   & 2.9    	& OSI Approved :: BSD License                 \\
	itsdangerous           & 1.1.0    	& OSI Approved :: BSD License                \\
	Jinja2                 & 2.11.1    	& BSD                \\
	kiwisolver             & 1.1.0  	& BSD                \\
	MarkupSafe             & 1.1.1  	& BSD                \\
	matplotlib             & 3.0.3  	& PSF                \\
	networkx               & 2.4  	    & BSD                \\
	numpy                  & 1.18.2  	& BSD                \\
	pyparsing              & 2.4.7  	& MIT                \\
	python-dateutil        & 2.8.1  	& Apache Software License, BSD License (Dual License)                \\
	requests               & 2.23.0  	& Apache Software License (Apache 2.0)                \\
	six                    & 1.14.0  	& MIT                \\
	svgwrite               & 1.3.1  	& MIT                \\
	urllib3                & 1.25.8  	& MIT                \\
	visitor                & 0.1.3  	& MIT                \\
	Werkzeug               & 1.0.1  	& BSD                \\
}




