\apendice{Documentación técnica de programación}

\section{Introducción}
En este apéndice se va a definir todo aquello que es necesario conocer para que se pueda continuar con el desarrollo del proyecto, desde su estructura hasta una breve descripción de como instalar la aplicación y configurar nuestro entorno de trabajo para llevar a cabo el desarrollo.

\section{Estructura de directorios}
La estructura del proyecto se divide en:
\dirtree{%
	.1 / Directorio raíz.
	.2 Documentacion/ -Documentación del proyecto.
	.3 img/ -Imágenes de la documentación.
	.3 tex/ -Secciones de la documentación.
	.3 anexos.pdf -Anexos del proyecto.
	.3 memoria.pdf -Memoria del proyecto.
	.2 HolaMundo/ -App web básica.
	.2 Metrominuto/ -Aplicación web.
	.3 static/ -ficheros JavaScript.
	.3 templates/ -ficheros HTML.
}

\section{Manual del programador}
En este apartado se explican los puntos a tener en cuenta por futuros desarrolladores que tengan la intención de mantener o mejorar el proyecto.

\section{Aplicaciones utilizadas}
Para el desarrollo de este proyecto se tuvieron en cuenta principalmente dos editores de texto y dos herramientas para mantener el control de versiones.

\begin{itemize}
	\item \textbf{Visual Studio Code} 
	\item \textbf{PyCharm}
	\item \textbf{GitHub}
	\item \textbf{GitCraken}
\end{itemize}
Después de analizar y configurar ambos editores de texto, se llego a la conclusión de que era mucho mas cómodo y útil utilizar PyCharm, ya que ofrece una configuración mas sencilla, además de permitir importar diversas librerías de una manera mas amigable. También ofrece la posibilidad de seguir los estándares de programación(\cite{PEP8}).

\section{Instalación y configuración}
Para la instalación del proyecto se explicarán los pasos a seguir en un sistema operativo de linux: en este caso la versión Linux Mint 18.3 Sylvia.

\subsection{Python}

Este proyecto está desarrollado con la versión 3.6.3, pero con para desarrollar 
la mínima es 3.6. Python se puede descargar desde el siguiente enlace: 
\url{https://www.python.org/downloads/}

\subsection{Instalación y configuración de PyCharm}
Este \textit{IDE} tiene distribución para Linux, además de permitir a estudiantes usar la versión profesional. Para su instalación podemos usar la \cite{snap store} de Linux, que en caso de no tenerla instalada tenemos que ejecutar el siguiente comando:

\begin{lstlisting}
sudo apt update
sudo apt install snapd
\end{lstlisting}
Después de tener instalado esto, ejecutaríamos:
\begin{lstlisting}
sudo snap install pycharm-community|professional --classic
\end{lstlisting}

Una vez instalado \textit{PyCharm}, la forma más cómoda de obtener el código del proyecto es mediante \textit{git}, usando para ello el comando:
\begin{lstlisting}
$ git clone <url_del_repositorio>
\end{lstlisting}
Siendo \url{https://github.com/gpm0009/TFG_MetrominutoWeb.git} la URL del 
repositorio.

Para instalar las dependencias ejecutar el comando:
\begin{lstlisting}
$ pip install -r requirementes.txt
\end{lstlisting}

\subsubsection{Claves de Google}
Para la obtención de un \textit{Google API KEY} es necesario obtener los credenciales en  \url{https://console.developers.google.com/apis/credentials}.
Después, dichos credenciales deben activarse para las APIs que utiliza este proyecto (¿poner referencia aquí a las apis que se explican en el apartado de Google, o mencionarlas aquí?)

\subsection{\TeX studio}
Esta herramienta para la compilación de documentación \LaTeX{} permite la instalación de diccionarios para aplicar las reglas al texto. Para ello, debemos acceder a:
\begin{lstlisting}
	Options -> Configure TeXstudio
	Language checking
\end{lstlisting}
Una vez ahí, vemos que nos ofrece dos opciones para buscar diccionarios: \url{https://extensions.openoffice.org/de/search?f[0]=field_project_tags} o \url{https://extensions.libreoffice.org/extensions?getCategories=Dictionary&getCompatibility=any}. Elegimos cualquiera de ellas y descargamos el paquete del diccionario que queramos, y después lo importamos.


\subsection{Ejecución}

\section{Compilación, instalación y ejecución del proyecto}


\section{Pruebas del sistema}
